指控《蘋果》抹黑警 黃店CCTV片證警謊

指控《蘋果》抹黑警 黃店CCTV片證警謊

《蘋果》日前報道警方連續兩晚到「黃店」基隆茶餐廳巡查，首晚警員更拒絕量體溫及出示委任證，警方後來發聲明指控報道失實及抹黑，批評《蘋果》不負責任。《蘋果》取得並翻看餐廳當晚的閉路電視片段，發現片段清晰顯示至少2名便衣警沒有佩戴委任證，當時大批警員亦是直接闖入餐廳，並無量度體溫。《蘋果》總編輯羅偉光要求警方收回失實言論及道歉。

《蘋果》周一（13日）刊登一篇題為「20警連續兩晚基隆查牌 凶員工熄爐」的文章，報道大批警員及食環人員在周六及周日（11日及12日）闖入位於太子的基隆茶餐廳巡查，內文列明「他們在首晚行動中沒有出示委任證，又拒絕量度體溫，在店內逐一登記員工與客人身份證，擾攘一小時後始離開」。

警方後來在網站及facebook發表聲明，批評報道與事實不符，強調當晚警員有穿上識別背心和佩戴委任證，而且到達食肆後「沒有拒絕量度體溫」及「有配合量度體溫」，行動中亦沒有檢查食客的身份證。警方指控報道「極盡抹黑」，聲稱企圖分化警民「絕對不是一個負責任的傳媒應有的態度」。

記者翻看周六的餐廳閉路電視片段及網上影片，卻發現警方的說法不符事實。首先，當晚至少有2名男便衣警員只穿上識別背心，但胸口或頸上都沒有展示或佩戴委任證；雖然部份便衣警員將委任證以繩掛在頸上，但證件長期被外套遮蓋。其實識別背心的胸口前有空位放置委任證，平時會見傳媒的高級警官都會把證件放在胸前，但閉路電視拍到的大部份便衣警員都沒有這樣做。

《警察通例》第20-14條列明，便衣警員接觸市民及行使警權時，必須表明身份及出示委任證。雖然條文列明一隊軍裝人員查牌時，只需一人出示證件，但便衣警員並不享有相關的豁免權利。

第二，法例要求任何人進入食肆前要量度體溫，警方雖在fb聲稱警員當晚「有配合量度體溫」，但閉路電視顯示當時大批便衣警員是直接闖入餐廳內部行動，完全沒有在入口等候量體溫，收銀處職員一度拿起體溫計亦隨即放下；至於站在職員面前的警員見到體溫計後，亦沒有主動量度體溫。記者看畢所有閉路電視片段，都見不到警員曾經量度體溫。

第三，《蘋果》刊登報道前，曾經以電郵向警察公共關係科查詢，清楚地詢問警員當時有否登記食客的身份證，但警方完全沒有回答，最後報道引述了餐廳一方的說法。由於閉路電視的角度並不全面，記者無法從片段判斷警員當晚是否真的沒有檢查食客證件。

《蘋果》總編輯羅偉光回應指，從閉路電視片段可見，當日並非所有進入茶餐廳的警員均有佩戴委任證，而警員並沒有在餐廳外接受店員量度體溫就已闖入，警方的澄清顯然不符事實，「警方係以謊言掩蓋謊言，對警方誣衊《蘋果》強烈抗議，警方必須收回失實言論及道歉」。

白色口罩男警員並無佩戴委任證。閉路電視片段截圖

穿骷髏頭T恤的男警員並無佩戴委任證，旁邊穿恤衫的男警員雖然有將委任證掛頸，但長期被外套遮蓋。閉路電視片段截圖

另一角度可見，骷髏頭T恤男警員並無佩戴委任證。網上片段截圖
(互聯網)

職員一度拿起體溫計，但未有進一步量度體溫，警員亦無主動量體溫。閉路電視片段截圖

當時大批警員直接闖入餐廳，並無量體溫。閉路電視片段截圖

警方在fb發帖，聲稱當晚警員有量度體溫。

支持apple再一次踢爆香港警魔講大話

不枉我課左一年

借個位
麻煩黃店老闆們同最近對黃圈覺得灰心嘅你入一入黎

推

笑

保護黃店

Push

課金APPLE

誹謗係咪告得

真係唔講大話會身痕

死黑警

推 次次人地有證據就話人地失實 但自己又冇證據反駁 一咪話人抹黑

公安係咁ga啦 想點

柒咗然後唔回應扮跟進又不了了之

黑警繼續講大話

推，我就係要呢D

黑警越多大話，保蝗黨既選票就會流失越多，骆惠宁既單程機票就會越易實現，到時佢就會拉季炳強陪葬

一環扣一環

推大佢

up

死警甴

告公職人員行為失當啦
鐵證如山啦wor

真心唔明咁小事做咩都要講大話

告黑警誹謗啦，睇死佢唔肯道歉，一定入到

告佢啦

威囉，自大囉，永不有錯囉

黑警不得好死死無全屍再死全家

藍屍 : 我睇唔到生安百造

又發佈虛假訊息

重要

黑警心理已經唔係正常人可以理解

告上法庭啦屌

想點呀？
係人都知擠牙膏係蘋果專長
咁都中

pprb 又俾前線玩到應一應

習慣左

慣性講大話,官仲話黑警係可靠喎

大力推

邊個知佢係咪拍緊戲

大話連篇

好好玩牙，屌你老母

講大話即係公職人員行為失當

睇死班狗會話cctv 做假、睇遠d、佢之前一日入店掃場有度體溫等等

告返班狗 錢很多

蘋果識玩

因為你係正常人，但黑警唔撚係正常人，畜生嚟
咁你當然唔明la

樓主可唔可以貼返link
咁樣分薄咗蘋果click rate好似唔太好

曱甴真係好撚無恥

課金

今次又叫人拉闊畫面

黑警

ONE PIECE狗

隨時搵人打爆cctv

又一證明黑警係唔可信
自己拎黎柒

黃色自救

香 港 國 寶 ： 許冠傑

喂管下你班狗啦, 仲俾鑊你踩啦

講大話當食生菜

大家訂閱咗蘋果未

推 垃圾狗澄清未？

肯定出嚟話cctv 係偽造嘅跟住拉9店主

劇本一早寫定

黑警：執勤警犬已於電光火石之間量度體溫，所以cctv錄唔到

推啦
屌你老母黑警
咁都唔訂閱蘋果，啲黑警真係指撚住我地黎笑

推 追究到底 同埋要課金蘋果

警方屈蘋果抺黑+自己講大話，會唔會出黎道歉？

大大巴打落黑警度
肥佬黎好波

每次黑警出po話人抹黑都係將人地嘅論點相反講一次，咁嘅澄清自己睇完唔會笑咩

垃圾黑警

可以點幫
黑警 中共 單靠香港人 好難打

咁小事都講大話

終於有片

唔止要求道歉 啲狗犯法犯咗大半年啦

講大話精髓係要連自己都呃埋
佩服佩服
香港黑警世界第一

x2 please....同叫身邊嘅人課埋please
冇蘋果就更加仆街了

我就係要依啲

大家課咗畀蘋果未？？

未訂閱嘅記得訂閱蘋果

課咗未

咪撚影衰one piece件衫喇路飛最鐘意打柒啲政府走狗

課咗畀蘋果未

推，課金蘋果打撚死班黑警

你課咗金畀佢未

一開始就課咗啦

課金蘋果打撚死班黑警

課左好耐

push

黑警衝出嚟7都唔係第一日既事
不過估唔到係蘋果收佢皮

再次證明黑警正仆街, 講咁多大話等天收

冇link？

其實點都唔信驚謊嫁啦

係 不過律政師可以幫你撤回唔告

推爆佢正視聽

推呀

721 831 101 1111

又擠牙膏

既然呢單係流
香港警魔否認強姦,私刑就更加係流

雖然篤爆佢冇乜用
但蘋果好波

黃店危害國家安全

咩Game都無課，係蘋果全家都課咗

就咁睇圖冇文字 啲狗動作個樣勁似以前啲黑社會收保護費

宜家黑社會冇咁多只係啲人才入曬警隊

曱甴又搞事

睇報導啲相 唔講仲以為係黑社會恐嚇店主、員工 啲差佬手指指 又义腰 又雙手抱胸 惡形惡相咁 真係嚇親人 以為乜嘢咁大件事
琴日我喺佐敦食飯 間餐廳都無1.5距離啦 坐到密質質 圓枱咪一樣無阻隔板之下搭枱 嗰頭附近啲舖都係咁上下 唔覺有1.5距離咯 好明顯係選擇性擇法啦
俾人叫黑警唔係無原因

黑社會係咁

大家不如習慣下，無證就咪鬼叫警員啦

警謊

課多年

塊面痛唔痛

有曬片都可以擘大眼講大話

黑警 on9

最好裝多D閉路有埋收音仲好

Pish

公安

委任證只係拎黎叫雞用

這就是共產黨極權政府帶來的好處

政權不是人民選出來的

因此政權從不需要向人民認錯 不需要向人民交代

政權永遠都是對的

黑警點解釋

再講下次渣住支槍去查基隆

原黎柒到極頭仲有得再柒D

其實最好係喺佢個post 度 tag 返泛民議員丶ICAC丶法律學者等一齊討論

垃圾警察

繼續課金支持

佢講開大話 都無人信警謊

Pus

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

嘩！好彩蘋果拎證據出黎澄清，如果唔係，我真係會信狗講，以為蘋果係黑記，打算唔再課金同消費落蘋果廣告既商品。

但係我諗今次已經令到蘋果失左唔少讀者同廣告客戶，蘋果快d告狗誹謗，claim 返商譽同金錢損失啦

pp

push!!!

係囉
我都打算唔續個訂閱
希望蘋果快D告黑警誹謗

冇量體温入埋鋪頭數，告得

會唔會俾黑警告返佢侵犯私隱

有冇查食客身份證一定要有食客現身說法

誠信

查牌定黑社會掃場。。。。

全家ok

支犬講慣了

成班撚樣

公安無都講到有啦

狗真係9up

大家快啲課金蘋果

Push!!!推啊

cls

黑社會收陀地咁撚樣

仲話服務市民

收撚皮啦公安狗閪

香港警謊

收撚皮啦 死黑警
你老母臭閪
日鳩日鳩up

又柒多鑊，要柒幾多次先心息

真，發覺班狗真係上哂腦
以為可以講大話日常+普及化
運基本執行職務（唔講針對黃店住）
都唔願意show委任證
根本已經發展到控制唔到班前線狗行為

啲人著左件背心混入佢地到都得

矛盾大對決
黑警同共產黨 邊個可信啲

你話黨鐵就唔俾cctv姐

柒到唔敢睇
當人on9點知自己on9左

警甴都係講俾啲藍曱甴聽 得佢地會信皇軍講

攤

狗又講大話

Sor慣咗手勢用左不推文
自推3下幫返

一齊投訴下睇下班垃圾會點回應

都無後果
無成本點解唔大隻講？

垃圾死全家啦
少少事都要講大話
邊個會期望你會誠實做大事呀

黑警仍然隻手遮天

唔洗有圖都可以當係真相

警察誠實可靠

PUSH

pish

黑警弱鳩智

公職人員行為失當
發放虛假陳述

他們在首晚行動中沒有出示委任證，又拒絕量度體溫，在店內逐一登記員工與客人身份證，擾攘一小時後始離開

黑社會

支持蘋果

課多一個account俾ipad先

不枉我狂嗌人課金

個標題睇到我想死

訂閱蘋果！

［再開］睇下譚得塞幾好人

推 成q日凈係識講大話

誠實的證人又講大話啦

快撚啲死黑警

以為自己係警甴局啊 一有cctv就影到幾咁低劣啦

咁撚小事都要講大話

黑警死全家

班狗上法庭單撚單都係作假口供

真係柒爆
係都穿海軍

無人會信警謊

用apps 好易搞

依家d黑警慣左講大話

不誠實證人

忍下啦，連登仔話要大勝立法會呀

哦，警謊

大大條撚車落黑警塊面到

tui

死黑狗收皮啦

你係黃店做乜 都一定公開cctv
講乜尻大話

黑警只會犯法 人類渣滓黎

所以蘋果依把聲音係好重要！

好波

好7呀 雖然狗成日講大話

千錯萬錯黑警係唔撚會錯架

我已經因為呢件事 叫咗五十幾個朋友unsubscribe

push , I need this

食屎狗

繼續課蘋果

忠於政權
誠信破產
勇字當頭
偽進畢業

骷髏頭T恤男

啲狗真係好撚柒 次次講大話即刻俾人踢爆

掛係頸? 咩頸? 子宮頸呀
見唔撚到喎 屌佢出埋圖 解釋下狗隻嘅生理結構
唔係個個人了解架onl79
恐怖分子個group真係要倒轉黎睇先睇到事實
香港法治 咪信呢啲人係可靠證人
無權無勢 咪唔可靠囉

黑警講大話已經成為一種習慣

告得啦又講大話

推
關注中

真係阿豬阿狗都可以話自己係警察

乜鳩都係電光火石....

好嬲

黑警真係唔死全家都唔得

黑警講大話就最叻 同林奠一樣拎第一

死黑警
好心黃店就咪撚講大話啦

唧牙膏

就係佢地搞到個世界咁仆街
恃住冇証據就可以隨意講大話
想人信你冇殺手足都唔得啦

擺明嗰幾隻狗手下喺度講大話
話自己有帶委任證同自己有度體溫
搞到pprb同啲高層搞到如獲至寶咁以為可以煮死蘋果

唔怪之得休班狗夠膽成日偷野偷錢
原來做左都可以變成冇做

警謊會話cctv條片係假

告返黑警誹謗

擺明啦
今獲俾人照硬肺了

有睇開蘋果 仲幫媽媽訂埋 但佢個app 真係好垃圾... 啲動新聞排序亂到七彩 如果可以篩選返已讀的new 去後面就好

真係要課金比蘋果
而家係最後機會用錢買新聞自由
佢摺左就唔會再有第2間蘋果

警謊警謊都有名你叫啦
點會唔講大話

話要每月科水而唔肯訂蘋果班人

食黃店都要錢啦

蠢撚到以為人地冇cctv

狗會話係職員自己放低 唔量體溫 再拉埋d 職員

有咩事影底保平安

cctv

入餐廳探熱好似係必須？
有得搞，違反抗疫新例

警慌:前線不認為冷血動物會發燒，量體溫變成風土病

A

狗：你咬我呀？

S

黑警：拉多你一條唔幫人量體溫

果然係警謊
做人無恥則無敵

黑警就係事實

傻閪黑警

等睇POPO回應護短

會訓斥佢地

所以鬧佢地死黑警係冇錯

攬狗都問下隻狗先啦 又無戴又無量 係咪柒呢

分分鐘都當PPRB冇到啦

我叫左200個，依家點賠

今時今日周圍都係cam, 班7頭真係以為9up幾句就得

支持毒果慢慢玩即牙膏

推 近排咁多狗病
香港政府帶頭散播疫情

呢啲就真係公職人員行為失當啦

爆料！

所以獨立調查等如黑警末日腳震寧都救你唔到

班垃圾肯定會話只係個別狗員無戴委任證同無量體溫不能一概而論

黑警醜惡在事無大小都講大話

Err...大家應該將個畫面拉闊黎睇

真 政府帶頭發放假消息

哩單嘢要搞大去啦，有晒證據黑警點屈人，黑警fb到今日都反擊唔到。

死黑警又不了了之呀？

又不了了之
高調反駁
柒咗低調冷處理

黑警講大話

全面嫌惡、歧視、杯葛狗、狗家屬、狗朋友、腥港人、支那畜，你今日做左未？

驚慌有邊日唔講大話。唔講個日先係新聞。

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report